# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Red Guard <redg@disroot.org>, 2024.
# Yang Yulin <yylteam@icloud.com>, 2024.
# Weblate Translation Memory <noreply-mt-weblate-translation-memory@weblate.org>, 2024, 2025.
# Wenyin Root <ruojiner@hotmail.com>, 2024.
# caffiendo c <1728778012@qq.com>, 2024, 2025.
# hg wd <cut-punisher-stays@duck.com>, 2025.
# z z <3397542367@qq.com>, 2025.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-11 03:49+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-06-16 15:28+0000\n"
"Last-Translator: caffiendo c <1728778012@qq.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://translate.fedoraproject.org/"
"projects/dnf5/dnf5/zh_CN/>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.11.4\n"

#: cmdline_aliases.cpp:84 context.cpp:301 main.cpp:1357
msgid ", "
msgstr ", "

#: cmdline_aliases.cpp:145
msgid ""
"Attached named argument \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on "
"line {}: {}"
msgstr "附加的命名参数 \"{}\" 未找到: {}: 请求的文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:159
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of attached named argument for alias \"{}\" in file "
"\"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"未知属性 \"{}\" 为别名附加的命名参数 \"{}\" 在文件 \"{}\" 中的行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:171
msgid "Missing attribute \"id_path\" for alias \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "缺失别名中的 \"id_path\" 属性 \"{}\" 在文件 \"{}\" 中"

#: cmdline_aliases.cpp:208
msgid "Unsupported version \"{}\" in file \"{}\". Supported versions: {}"
msgstr "不支持的版本 \"{}\" 在文件 \"{}\" 中。支持的版本：{}"

#: cmdline_aliases.cpp:218
msgid "Bad value type of attribute \"version\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "\"version\" 属性的值类型错误，在文件 \"{}\" 中的行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:224
msgid "Missing attribute \"version\" in file \"{}\""
msgstr "文件 \"{}\" 中缺失 \"version\" 属性值"

#: cmdline_aliases.cpp:236
msgid "Unknown key \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "未知健 \"{}\" 在文件 \"{}\" 中行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:253
msgid "Empty or bad element id path in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "空的或错误的元素ID路径在文件 \"{}\" 中的行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:272
msgid ""
"Parent command \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "父命令 \"{}\" 未找到: {}: 请求文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:301
msgid "Unknown type \"{}\" of element \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "未知类型 \"{}\" 元素 \"{}\" 文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:312
msgid "Missing attribute \"type\" for element \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "元素缺少 \"type\" 属性 \"{}\" 文件 \"{}\""

#: cmdline_aliases.cpp:331
msgid ""
"Named argument \"{}\" already registered. Requested in file \"{}\" on line "
"{}: {}"
msgstr "命名参数 \"{}\" 已经注册。请求文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:347
msgid ""
"Command \"{}\" already registered. Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "命令 \"{}\" 已经注册。请求文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:375
msgid "Unknown attribute \"{}\" of group \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "未知属性 \"{}\" 组 \"{}\" 文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:387
msgid "Missing attribute \"header\" for element \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "缺失元素中的\"header\" 属性 \"{}\" 在 \"{}\" 文件中"

#: cmdline_aliases.cpp:428 cmdline_aliases.cpp:538
msgid ""
"The \"short_name\" attribute of named argument \"{}\" must be one character "
"long in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"\"short_name\" 命名参数的属性 \"{}\" 字符串长度必须大于1，在文件 \"{}\" 中，"
"行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:446
msgid "Source \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "源 \"{}\" 未找到: {}: 请求文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:462 cmdline_aliases.cpp:563 cmdline_aliases.cpp:676
msgid "Group \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "组 \"{}\" 未找到: {}: 请求文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:476 cmdline_aliases.cpp:579
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of named argument \"{}\" in file \"{}\" on line {}: "
"{}"
msgstr "未知属性 \"{}\" 命名参数 \"{}\" 文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:489
msgid "Missing attribute \"source\" for named argument \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "命名参数中缺失 \"source\" 属性 \"{}\" 文件 \"{}\""

#: cmdline_aliases.cpp:498 cmdline_aliases.cpp:592
msgid ""
"At least one of the attributes \"long_name\" and \"short_name\" must be set "
"for named argument \"{}\" in file \"{}\""
msgstr ""
"命名参数中，\"long_name\" 和 \"short_name\" 属性必须至少提供一个 \"{}\" 文件 "
"\"{}\""

#: cmdline_aliases.cpp:657
msgid ""
"Attached command \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: "
"{}"
msgstr "附加命令 \"{}\" 未找到: {}: 请求文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:691
msgid ""
"Used config file version \"1.0\" for attribute \"{}\" of command \"{}\" in "
"file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""
"为属性使用 \"1.0\" 版本的配置文件 \"{}\" 命令 \"{}\" 文件 \"{}\" 行列位置 "
"{}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:713
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of required value for alias \"{}\" in file \"{}\" "
"on line {}: {}"
msgstr "未知属性 \"{}\" 别名要求的值 \"{}\" 文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:726
msgid ""
"Missing attribute \"value_help\" of required value for alias \"{}\" in file "
"\"{}\""
msgstr "别名要求的值缺失 \"value_help\" 属性 \"{}\" 文件 \"{}\""

#: cmdline_aliases.cpp:740
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of command \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "未知属性 \"{}\" 命令 \"{}\" 文件 \"{}\" 行列位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:756
msgid ""
"Missing attribute \"attached_command\" for command \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "命令中缺失 \"attached_command\" 属性 \"{}\" 文件 \"{}\""

#: cmdline_aliases.cpp:791
msgid "Bad value type in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "文件 \"{}\" 中有错误的值类型，位置 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:804
msgid "Syntax error in file \"{}\" on line {}:"
msgstr "文件中有语法错误 \"{}\" 位置 {}："

#: commands/advisory/advisory.cpp:36
msgid "Manage advisories"
msgstr "管理意见"

#: commands/advisory/advisory_info.hpp:35
msgid "Print details about advisories"
msgstr "打印公告细节"

#: commands/advisory/advisory_list.hpp:35
msgid "List advisories"
msgstr "列出意见"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:44
msgid "All"
msgstr "所有"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:48
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:52
msgid "Updates"
msgstr "更新"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:65
msgid "Available"
msgstr "可用的"

#: commands/advisory/advisory_summary.hpp:33
msgid "Print summary of advisories"
msgstr "打印公告摘要"

#: commands/advisory/arguments.hpp:34
msgid "Show advisories containing any version of installed packages."
msgstr "显示包含任何版本已安装软件包的建议。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:45
msgid ""
"Show advisories containing newer versions of installed packages. This is the "
"default behavior."
msgstr "显示包含已安装软件包的较新版本的建议。 这是默认行为。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:57
msgid ""
"Show advisories containing equal and older versions of installed packages."
msgstr "显示包含已安装软件包的相同版本和旧版本的建议。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:69
msgid ""
"Show advisories containing newer versions of installed packages for which a "
"newer version is available."
msgstr "显示包含已安装软件包的较新版本的建议，其中有较新版本可用。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:82
msgid ""
"Show only advisories containing packages with specified names. List option, "
"supports globs."
msgstr "仅显示包含指定名称的包的建议。 列表选项，支持匹配符。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:83 commands/history/arguments.hpp:81
msgid "PACKAGE_NAME,..."
msgstr "PACKAGE_NAME,..."

#: commands/advisory/arguments.hpp:90
msgid "List of patterns matched against advisory names."
msgstr "与建议名称匹配的列表。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:100
msgid "Show only advisories referencing a bugzilla."
msgstr "仅显示引用 bugzilla 的建议。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:107
msgid "Show only advisories referencing a CVE."
msgstr "仅显示引用 CVE 的建议。"

#: commands/advisory_shared.hpp:76
msgid "No advisory found matching the requested name: \"{}\""
msgstr "未找到与请求名称匹配的建议: \"{}\""

#: commands/advisory_shared.hpp:109
msgid "No advisory found fixing the Bugzilla ID: \"{}\""
msgstr "未发现修复 Bugzilla ID 的建议: \"{}\""

#: commands/advisory_shared.hpp:128
msgid "No advisory found fixing the CVE ID: \"{}\""
msgstr "未发现修复 CVE ID 的建议: \"{}\""

#: commands/advisory_shared.hpp:143
msgid "No advisory found matching the specified filters."
msgstr "未找到符合指定过滤器的建议。"

#: commands/advisory_shared.hpp:158
msgid ""
"Include content contained in advisories with specified name. List option."
msgstr "包含指定名称的建议中包含的内容。列表选项。"

#: commands/advisory_shared.hpp:159
msgid "ADVISORY_NAME,..."
msgstr "ADVISORY_NAME,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:166
msgid "Include content contained in security advisories."
msgstr "包括安全公告中包含的内容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:173
msgid "Include content contained in bugfix advisories."
msgstr "包括错误修复建议中包含的内容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:180
msgid "Include content contained in enhancement advisories."
msgstr "包括增强建议中包含的内容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:187
msgid "Include content contained in newpackage advisories."
msgstr "包括新软件包公告中的内容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:198
msgid ""
"Include content contained in advisories with specified severity. List "
"option. Can be \"critical\", \"important\", \"moderate\", \"low\", \"none\"."
msgstr ""
"包括具有指定严重程度的公告中所含的内容。列表选项。可以是\"critical\", "
"\"important\", \"moderate\", \"low\", \"none\" 。"

#: commands/advisory_shared.hpp:200
msgid "ADVISORY_SEVERITY,..."
msgstr "严重警告,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:212
msgid ""
"Include content contained in advisories that fix a Bugzilla ID, Eg. 123123. "
"List option."
msgstr "包含修复 Bugzilla ID(例如123123) 的建议中包含的内容。列表选项。"

#: commands/advisory_shared.hpp:213
msgid "BUGZILLA_ID,..."
msgstr "BUGZILLA_ID,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:223
msgid ""
"Include content contained in advisories that fix a CVE (Common "
"Vulnerabilities and Exposures) ID, Eg. CVE-2201-0123. List option."
msgstr ""
"包含修复CVE(常见漏洞和暴露)ID(例如CVE-2201-0123)的建议中的内容，列表选项。"

#: commands/advisory_shared.hpp:225
msgid "CVE_ID,..."
msgstr "CVE_ID,..."

#: commands/autoremove/autoremove.cpp:38
msgid "Remove all unneeded packages originally installed as dependencies."
msgstr "删除最初作为依赖项安装的所有不需要的软件包。"

#: commands/check-upgrade/check-upgrade.cpp:47
msgid "Check for available package upgrades"
msgstr "检查可用的软件包更新"

#: commands/check-upgrade/check-upgrade.cpp:54
msgid ""
"Reports the lowest versions of packages that fix advisories of type bugfix, "
"enhancement, security, or newpackage. In case that any option limiting "
"advisories is used it reports the lowest versions of packages that fix "
"advisories matching selected advisory properties"
msgstr ""
"报告修复bugfix、enhancement、security或newpackage类型公告的软件包的最低版本。"
"如果使用任何限制建议的选项，它会报告修复与所选建议属性匹配的建议的软件包的最"
"低版本"

#: commands/check/check.cpp:247
msgid "Check for problems in the packagedb"
msgstr "检查软件包数据库中的问题"

#: commands/check/check.cpp:335
msgid "Check discovered {} problem(s) in {} package(s)"
msgstr "{}问题在软件包{}中被检查出"

#: commands/clean/clean.cpp:91
msgid "List of cache types to clean up. Supported types: {0}"
msgstr "列出要清理的缓存类型。支持的类型有:{0}"

#: commands/clean/clean.cpp:109
msgid "Unknown cache type \"{0}\". Supported types: {1}"
msgstr "未知的缓存类型 \"{0}\"。支持的类型有: {1}"

#: commands/clean/clean.cpp:166
msgid "Failed to cleanup repository cache in path \"{0}\": {1}"
msgstr "在以下路径中清除仓库缓存失败 \"{0}\":{1}"

#: commands/clean/clean.cpp:176
msgid "Cache directory \"{}\" does not exist. Nothing to clean."
msgstr "缓存目录 \"{}\" 不存在。未清除。"

#: commands/clean/clean.cpp:181
msgid "Cannot iterate cache directory \"{}\": {}"
msgstr "无法遍历缓存目录 \"{}\": {}"

#: commands/debuginfo-install/debuginfo-install.cpp:45
msgid "Install debuginfo packages."
msgstr "安装带有调试信息的软件包。"

#: commands/distro-sync/distro-sync.cpp:44
msgid ""
"Upgrade or downgrade installed software to the latest available versions"
msgstr "升级或降级已安装的软件至最新可用版本"

#: commands/do/do.cpp:44
msgid "Do transaction"
msgstr "执行事务"

#: commands/do/do.cpp:49
msgid "Action to be done on the following items."
msgstr "要对以下项目执行的动作。"

#: commands/do/do.cpp:63
msgid "Unsupported action \"{}\""
msgstr "不支持的动作 \"{}\""

#: commands/do/do.cpp:73
msgid "Type of the following items."
msgstr "后续项目的类型。"

#: commands/do/do.cpp:86
msgid "Unsupported item type \"{}\""
msgstr "不支持的项目类型 \"{}\""

#: commands/do/do.cpp:98
msgid "List of items to take action on"
msgstr "对其执行作的项目列表"

#: commands/do/do.cpp:129 commands/do/do.cpp:133
msgid "Only package downgrade is supported."
msgstr "仅支持降级包。"

#: commands/do/do.cpp:140 commands/do/do.cpp:144
msgid "Only package reinstall is supported."
msgstr "仅支持重新安装包。"

#: commands/do/do.cpp:150
msgid "Action was not defined"
msgstr "动作未定义"

#: commands/do/do.cpp:228
msgid "Invalid Environmet/Group specification: {}"
msgstr "无效的环境或组规范 : {}"

#: commands/do/do.cpp:312
msgid "Downgrading environments and groups is not supported."
msgstr "不支持降级环境和组。"

#: commands/do/do.cpp:328
msgid "Reinstaling environments and groups is not supported."
msgstr "不支持重新安装环境和组。"

#: commands/downgrade/downgrade.cpp:42
msgid "Downgrade software"
msgstr "降级软件"

#: commands/download/download.cpp:106
msgid "When running with --url, prints URLs from all available mirrors"
msgstr "当加 --url 参数运行时，打印所有可用镜像源中的URL"

#: commands/download/download.cpp:122
msgid "Invalid urlprotocol option: {}"
msgstr "无效的URL协议选项 : {}"

#: commands/download/download.cpp:149 main.cpp:627
msgid "Unsupported architecture \"{0}\". Please choose one from {1}"
msgstr "不支持的系统架构 \"{0}\"。请从中选择一个 {1}"

#. TODO(jrohel): Add support for requiring an argument by another argument in ArgumentParser?
#: commands/download/download.cpp:186
msgid "Option \"--alldeps\" should be used with \"--resolve\""
msgstr "选项 \"--alldeps\" 应该与 \"--resolve\" 一起使用"

#: commands/download/download.cpp:226
msgid ""
"No package \"{}\" available; You might want to use --skip-unavailable option."
msgstr "没有可用的包“{}”；您可能需要使用 --skip-unavailable 选项。"

#: commands/environment/arguments.hpp:33
msgid "Show only available environments."
msgstr "仅显示可用的环境。"

#: commands/environment/arguments.hpp:40
msgid "Show only installed environments."
msgstr "仅显示已安装的环境。"

#: commands/environment/arguments.hpp:47
msgid "Pattern matching environment IDs."
msgstr "模式匹配环境ID。"

#: commands/environment/environment.cpp:35
msgid "Manage comps environments"
msgstr "计算机环境管理"

#: commands/from_repo.cpp:35
msgid ""
"The following items can be selected only from the specified repositories. "
"All enabled repositories will still be used to satisfy dependencies."
msgstr ""
"以下项目只能从指定的存储库中选择。所有已启用的存储库仍将用于满足依赖项。"

#: commands/from_repo.cpp:38
msgid "REPO_ID,..."
msgstr "REPO_ID,..."

#: commands/from_repo.cpp:47
msgid "\"--from_repo\" already defined with diferent value"
msgstr "\"--from_repo\" 已经被使用不同的值定义"

#: commands/group/arguments.hpp:34
msgid "Show only available groups."
msgstr "仅显示可用的软件包组。"

#: commands/group/arguments.hpp:41
msgid "Show also hidden groups."
msgstr "同时显示已隐藏的软件包组。"

#: commands/group/arguments.hpp:48
msgid "Show only installed groups."
msgstr "仅显示已安装的软件组。"

#: commands/group/arguments.hpp:59
msgid ""
"Show only groups containing packages with specified names. List option, "
"supports globs."
msgstr "仅显示包含具有指定名称的软件包组。列表选项，支持通配符。"

#: commands/group/arguments.hpp:67
msgid "Pattern matching group IDS."
msgstr "模式匹配软件包组ID。"

#: commands/group/arguments.hpp:76
msgid "Include optional packages from group."
msgstr "包含软件包组中的可选软件包。"

#: commands/group/arguments.hpp:83
msgid "Operate on groups only, no packages are changed."
msgstr "仅对软件包组进行操作，不更改任何软件包。"

#: commands/history/arguments.hpp:37
msgid "Transaction ID"
msgstr "事务 ID"

#: commands/history/arguments.hpp:44
msgid "Reverse the order of transactions."
msgstr "对事务进行倒序操作。"

#: commands/history/arguments.hpp:54
msgid ""
"Don't consider mismatches between installed and stored transaction packages "
"as errors. This can result in an empty transaction because among other "
"things the option can ignore failing Remove actions."
msgstr ""
"不要将已安装和存储的软件包事务的不匹配视为错误。这可能会导致清空事务，因为除"
"其他事项外，该选项可以忽略失败的删除操作。"

#: commands/history/arguments.hpp:67
msgid "Don't consider extra packages pulled into the transaction as errors."
msgstr "不要将事务中额外引入的软件包视为错误。"

#: commands/history/arguments.hpp:80
msgid ""
"Show only transactions containing packages with specified names. List "
"option, supports globs."
msgstr "仅显示事务中包含具有指定名称的软件包。列表选项，支持通配符。"

#: commands/history/history.cpp:41
msgid "Manage transaction history"
msgstr "事务执行历史管理"

#: commands/history/history_info.cpp:70
msgid ""
"No match found, history info defaults to considering only the last "
"transaction, specify \"1..last\" range to search all transactions."
msgstr ""
"未找到匹配项，历史信息默认仅考虑最后一次操作，请设定“1..last”范围以搜索所有操"
"作。"

#: commands/history/history_redo.cpp:54
#: commands/history/history_rollback.cpp:58
#: commands/history/history_store.cpp:65 commands/history/history_undo.cpp:57
msgid "No matching transaction ID found, exactly one required."
msgstr "未找到匹配的事务ID，要求准确且唯一。"

#: commands/history/history_redo.cpp:58
#: commands/history/history_rollback.cpp:62
#: commands/history/history_undo.cpp:61
msgid "Matched more than one transaction ID, exactly one required."
msgstr "匹配到多个事务ID，要求准确且唯一。"

#: commands/history/history_store.cpp:68
msgid "Multiple transactions selected for storing, only one allowed."
msgstr "多个事务被选择存储，仅允许一个。"

#: commands/history/history_store.cpp:80
msgid "File \"{}\" already exists, it will be overwritten.\n"
msgstr "文件 \"{}\" 已存在，它即将被覆盖。\n"

#: commands/history/transaction_id.cpp:32
msgid ""
"Invalid transaction ID range \"{}\", \"ID\" or \"ID..ID\" expected, where ID "
"is \"NUMBER\", \"last\" or \"last-NUMBER\"."
msgstr ""
"不合法的事务ID范围 \"{}\"，应该为 \"ID\" 或 \"ID..ID\"，ID应该是 \"数字"
"\"、\"last\" 或 \"last-数字\"。"

#: commands/install/install.cpp:43
msgid "Install software"
msgstr "安装软件"

#: commands/leaves/leaves.cpp:42
msgid ""
"List groups of installed packages not required by other installed packages"
msgstr "列出已安装软件包不需要的其它已安装软件包组"

#: commands/list/list.cpp:44
msgid "Lists packages depending on the packages' relation to the system"
msgstr "根据软件包与系统的关系列出软件包"

#: commands/list/list.cpp:48
#, fuzzy
#| msgid "List of keys to match case insensitively"
msgid "List of package-spec-NI to match (case insensitively)"
msgstr "不区分大小写匹配的密钥列表"

#: commands/list/list.cpp:60
msgid "Show all versions of the packages, not only the latest ones."
msgstr "显示软件包的所有版本，而不仅仅是最新版本。"

#: commands/list/list.cpp:66
msgid "List installed packages."
msgstr "列出已安装的软件包。"

#: commands/list/list.cpp:70
msgid "List available packages."
msgstr "列出可安装的软件包。"

#: commands/list/list.cpp:77
msgid ""
"List extras, that is packages installed on the system that are not available "
"in any known repository."
msgstr ""
"列出额外的，即安装在系统上的软件包，这些软件包在任何已知的仓库中都不可用。"

#: commands/list/list.cpp:85
msgid ""
"List packages installed on the system that are obsoleted by packages in any "
"known repository."
msgstr "列出系统上已安装的软件包，这些软件包在任何已知仓库中过时。"

#: commands/list/list.cpp:90
msgid "List packages recently added into the repositories."
msgstr "列出最近添加进仓库的软件包。"

#: commands/list/list.cpp:94
msgid "List upgrades available for the installed packages."
msgstr "列出已安装可升级的软件包。"

#: commands/list/list.cpp:98
msgid "List packages which will be removed by the 'dnf autoremove' command."
msgstr "列出将会被 \"dnf autoremove\" 命令删除的软件包。"

#: commands/list/list.cpp:195 commands/list/list.cpp:200
msgid "Installed packages"
msgstr "已安装的软件包"

#: commands/list/list.cpp:196 commands/list/list.cpp:209
msgid "Available packages"
msgstr "可安装的软件包"

#: commands/list/list.cpp:217
msgid "Available upgrades"
msgstr "可用升级"

#: commands/list/list.cpp:233
msgid "Obsoleting packages"
msgstr "已过时的软件包"

#: commands/list/list.cpp:238
msgid "Autoremove packages"
msgstr "自动删除软件包"

#: commands/list/list.cpp:242
msgid "Extra packages"
msgstr "额外的软件包"

#: commands/list/list.cpp:253
msgid "Recently added packages"
msgstr "最近添加的软件包"

#: commands/list/list.cpp:258
msgid "No matching packages to list"
msgstr "没有匹配的软件包可以列出"

#: commands/mark/mark.cpp:38
msgid "Change the reason of an installed package"
msgstr "已安装软件包的变更原因"

#: commands/module/arguments.hpp:36
msgid "Show enabled modules."
msgstr "显示启用的模块。"

#: commands/module/arguments.hpp:43
msgid "Show disabled modules."
msgstr "显示禁用的模块。"

#: commands/module/arguments.hpp:50
msgid "Pattern matching module NSVCAs."
msgstr "模式匹配NSVCA模块。"

#: commands/module/module.cpp:43
msgid "Manage modules"
msgstr "模块管理"

#: commands/module/module_list.cpp:85
msgid "No matches found for \"{}\"."
msgstr "未找到与 \"{}\" 匹配的结果。"

#: commands/offline/offline.cpp:217
msgid "Manage offline transactions"
msgstr "离线事务管理"

#: commands/offline/offline.cpp:249
msgid ""
"Error reading state: {}. Rerun the command you used to initiate the offline "
"transaction, e.g. `dnf5 system-upgrade download [OPTIONS]`."
msgstr ""
"读取状态时出错: {}，重新运行用于启动离线事务的命令，例如 \"dnf5 system-"
"upgrade download [OPTIONS]\" 。"

#: commands/offline/offline.cpp:272
msgid "Couldn't connect to D-Bus: {}"
msgstr "无法连接到 D-Bus: {}"

#: commands/offline/offline.cpp:303
msgid ""
"Prepare the system to perform the offline transaction and reboot to start "
"the transaction."
msgstr "准备系统执行离线事务，然后重新启动以开始事务。"

#: commands/offline/offline.cpp:310
msgid "Power off the system after the operation is complete"
msgstr "操作完成后关闭系统"

#: commands/offline/offline.cpp:321
msgid "No offline transaction is stored."
msgstr "没有已存储的离线事务。"

#: commands/offline/offline.cpp:329
msgid "System is not ready for offline transaction."
msgstr "系统未准备好执行离线事务。"

#: commands/offline/offline.cpp:332
msgid "Data directory {} does not exist."
msgstr "数据目录 {} 不存在。"

#: commands/offline/offline.cpp:357
msgid "{} is not wanted by system-update.target."
msgstr "{} 在 system-update.target 中不被需要。"

#: commands/offline/offline.cpp:367
msgid "The system will now reboot to upgrade to release version {}."
msgstr "系统将会重启到升级后的版本({})。"

#: commands/offline/offline.cpp:371
msgid ""
"The system will now reboot to perform the offline transaction initiated by "
"the following command:"
msgstr "系统将在重启后通过以下命令执行离线事务:"

#: commands/offline/offline.cpp:402
msgid ""
"Internal use only, not intended to be run by the user. Execute the "
"transaction in the offline environment."
msgstr "仅供内部使用，不打算由用户运行。在离线环境中执行事务。"

#: commands/offline/offline.cpp:436
msgid "Trigger file does not exist. Exiting."
msgstr "触发器文件不存在。退出。"

#: commands/offline/offline.cpp:440
msgid "Another offline transaction tool is running. Exiting."
msgstr "另一个离线事务工具运行中。退出。"

#: commands/offline/offline.cpp:467
msgid "Starting offline transaction. This will take a while."
msgstr "开始离线事务。这将需要一段时间。"

#: commands/offline/offline.cpp:471
msgid "Starting system upgrade. This will take a while."
msgstr "正在开始系统升级。这需要一段时间。"

#: commands/offline/offline.cpp:483
msgid "Use `dnf5 offline reboot` to begin the transaction."
msgstr "使用 \"dnf5 offline reboot\" 命令开始这个事务。"

#: commands/offline/offline.cpp:534
msgid "Transaction failed: "
msgstr "失败的事务: "

#: commands/offline/offline.cpp:604
msgid "Error reading journal: {}"
msgstr "读取日志错误: {}"

#: commands/offline/offline.cpp:610
msgid "Add journal match failed: {}"
msgstr "添加日志匹配错误: {}"

#: commands/offline/offline.cpp:638
msgid "No logs were found."
msgstr "未找到任何日志。"

#: commands/offline/offline.cpp:642
msgid "The following boots appear to contain offline transaction logs:"
msgstr "本次启动似乎包含离线事务日志:"

#: commands/offline/offline.cpp:659
msgid "Cannot find logs with this index."
msgstr "该索引不能找到日志。"

#: commands/offline/offline.cpp:666
msgid "Unable to match systemd journal entry."
msgstr "无法匹配systemd日志条目。"

#: commands/offline/offline.cpp:678
msgid "Show logs from past offline transactions"
msgstr "显示之前的离线事务日志"

#: commands/offline/offline.cpp:686
msgid ""
"Which log to show. Run without any arguments to get a list of available logs."
msgstr "要显示哪个日志。不带任何参数运行以获取可用日志列表。"

#: commands/offline/offline.cpp:701
msgid ""
"systemd is not supported in this build of DNF 5; the `log` subcommand is "
"unavailable."
msgstr "systemd 不支持这个版本的DNF5，\"log\" 子命令不可用。"

#: commands/offline/offline.cpp:706
msgid "Show status of the current offline transaction"
msgstr "显示当前离线事务的状态"

#: commands/offline/offline.cpp:722
msgid "An offline transaction was initiated by the following command:"
msgstr "一个离线事务将在以下命令之后执行:"

#: commands/offline/offline.cpp:724
msgid ""
"Run `dnf5 offline reboot` to reboot and perform the offline transaction."
msgstr "运行 \"dnf5 offline reboot\" 以重启和执行离线事务。"

#: commands/offline/offline.cpp:726
msgid ""
"An offline transaction was started, but it did not finish. Run `dnf5 offline "
"log` for more information. The command that initiated the transaction was:"
msgstr ""
"一个离线事务已经开始，但是并未结束。运行 \"dnf5 offline log\" 以获得更多信"
"息。启动事务的命令是:"

#: commands/offline/offline.cpp:731
msgid "Unknown offline transaction status: "
msgstr "未知的离线事务状态: "

#: commands/provides/provides.cpp:48
msgid "Find what package provides the given value"
msgstr "查找提供指定内容的软件包"

#: commands/reinstall/reinstall.cpp:42
msgid "Reinstall software"
msgstr "重新安装软件"

#: commands/remove/remove.cpp:40
msgid "Remove (uninstall) software"
msgstr "删除（卸载）软件"

#: commands/replay/replay.cpp:38
msgid "Replay a transaction that was previously stored to a directory"
msgstr "重新开始上一个存储在目录中的事务"

#: commands/repo/arguments.hpp:35
msgid "Show all repositories."
msgstr "显示出所有仓库。"

#: commands/repo/arguments.hpp:42
msgid "Show enabled repositories (default)."
msgstr "显示出所有已启用的仓库（默认）。"

#: commands/repo/arguments.hpp:49
msgid "Show disabled repositories."
msgstr "显示出已禁用的仓库。"

#: commands/repo/arguments.hpp:56
msgid "Pattern matching repo IDs."
msgstr "模式匹配仓库ID。"

#: commands/repo/repo.cpp:38
msgid "Manage repositories"
msgstr "仓库管理"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:80
msgid "Search for packages matching various criteria"
msgstr "搜索符合各种条件的软件包"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:517
msgid ""
"Option \"--exactdeps\" has to be used either with \"--whatrequires\" or \"--"
"whatdepends\""
msgstr ""
"选项 \"--exactdeps\" 必须与 \"--whatrequires\" 或 \"--whatdepends\" 一起使用"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:522
msgid ""
"Option \"--recursive\" has to be used either with \"--whatrequires\" or \"--"
"providers-of=requires\""
msgstr ""
"选项 \"--recursive\" 必须与 \"--whatrequires\" 或 \"--providers-"
"of=requires\" 一起使用"

#: commands/search/arguments.hpp:37
msgid "Search also package description and URL."
msgstr "同时搜索软件包描述和 URL。"

#: commands/search/arguments.hpp:45
msgid "Patterns"
msgstr "模式"

#: commands/search/search.cpp:44
msgid "Search for software matching all specified strings"
msgstr "搜索所有与指定字符串匹配的软件"

#: commands/swap/swap.cpp:44
msgid "Remove software and install another in one transaction"
msgstr "在同一个事务中删除软件和安装另一个软件"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:56
msgid "Prepare system for upgrade to a new release"
msgstr "准备将系统升级到新版本"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:72
msgid "Download everything needed to upgrade to a new release"
msgstr "下载升级到新版所有需要的软件包"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:80
msgid ""
"Do not install packages from the new release if they are older than what is "
"currently installed"
msgstr "如果新版本的软件包比当前安装的版本旧，则不安装"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:101
msgid "Need a --releasever greater than the current system version."
msgstr "\"--releasever\" 参数后面的值需要大于当前系统版本。"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:150
msgid "Store a distro-sync transaction to be performed offline"
msgstr "存储要离线执行的发行版同步事务"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:172
msgid "Store an upgrade transaction to be performed offline"
msgstr "存储要离线执行的升级事务"

#: commands/upgrade/upgrade.cpp:43
msgid "Upgrade software"
msgstr "升级软件"

#: commands/upgrade/upgrade.cpp:50
msgid ""
"Upgrade packages only to the lowest versions that fix advisories of type "
"bugfix, enhancement, security, or newpackage. In case that any option "
"limiting advisories is used it upgrades packages only to the lowest versions "
"that fix advisories that matching selected advisory property"
msgstr ""
"仅将软件包升级到修复bugfix、enhancement、security或newpackage类型公告的最低版"
"本。如果使用任何限制建议的选项，它只会将软件包升级到修复与所选建议属性匹配的"
"建议的最低版本"

#. TODO(mblaha): add full command line
#: commands/versionlock/utils.cpp:35
msgid "Added by 'versionlock {}' command on {}"
msgstr "\"versionlock {}\" 被命令 {} 添加"

#: commands/versionlock/versionlock.cpp:40
msgid "Manage versionlock configuration"
msgstr "版本锁配置管理"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:37
msgid "Add new entry to versionlock configuration"
msgstr "在版本锁配置中添加新条目"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "List of package specs to add versionlock for"
msgid "List of package package-spec-N to add versionlock for"
msgstr "添加版本锁的软件包规格列表"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:107
#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:126
msgid "No package found for \"{}\"."
msgstr "\"{}\" 中未找到软件包。"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:134
msgid "Adding versionlock on \"{0} = {1}\"."
msgstr "新增版本锁: \"{0} = {1}\"。"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:137
msgid "Package \"{}\" is already locked."
msgstr "软件包 \"{}\" 已经被锁定。"

#: commands/versionlock/versionlock_clear.cpp:32
msgid "Remove all entries from versionlock configuration"
msgstr "删除版本锁配置中的所有条目"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:35
msgid "Remove any matching versionlock configuration entries"
msgstr "删除匹配到的版本锁条目"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:41
msgid "List of package specs to remove versionlock for"
msgstr "列出要删除版本锁的软件包规格"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:55
msgid "Deleting versionlock entry:"
msgstr "删除中的版本锁条目:"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:37
msgid "Add new exclude entry to versionlock configuration"
msgstr "在版本锁配置中添加新的排除条目"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "List of package specs to add versionlock exclude for"
msgid "List of package-spec-N to add versionlock exclude for"
msgstr "列出版本锁配置中排除的软件包规格条目"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:89
#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:101
msgid "Adding versionlock exclude on \"{0} = {1}\"."
msgstr "新增版本锁排除条目: \"{0} = {1}\"。"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:140
msgid "Package \"{}\" is already excluded."
msgstr "软件包 \"{}\" 已经被排除。"

#: context.cpp:73
msgid "Importing OpenPGP key 0x{}:\n"
msgstr "导入 OpenPGP 密钥 0x{}:\n"

#: context.cpp:75 context.cpp:100
msgid " UserID     : \"{}\"\n"
msgstr " 用户ID     : \"{}\"\n"

#: context.cpp:78
msgid ""
" Fingerprint: {}\n"
" From       : {}\n"
msgstr ""
" 指纹 : {}\n"
" 来源 : {}\n"

#: context.cpp:87
msgid "The key was successfully imported."
msgstr "该密钥成功导入。"

#: context.cpp:96
msgid "The following OpenPGP key (0x{}) is about to be removed:"
msgstr "以下 OpenPGP 密钥 (0x{}) 即将被删除："

#: context.cpp:98
msgid " Reason     : {}\n"
msgstr " 原因     : \"{}\"\n"

#: context.cpp:102
msgid " Fingerprint: {}\n"
msgstr " 指纹 : {}\n"

#: context.cpp:104
msgid "As a result, installing packages signed with this key will fail."
msgstr "因此，安装该签名的包会失败。"

#: context.cpp:105
msgid "It is recommended to remove the expired key to allow importing"
msgstr "建议删除过期的密钥以允许导入"

#: context.cpp:106
msgid ""
"an updated key. This might leave already installed packages unverifiable."
msgstr "一个更新的密钥。这可能会使已安装的软件包无法验证。"

#: context.cpp:109
msgid "The system will now proceed with removing the key."
msgstr "系统现在将继续移除该钥匙。"

#: context.cpp:115
msgid "Key 0x{} was successfully removed."
msgstr "密钥 0x{} 已成功删除。"

#: context.cpp:295
msgid "setopt: \"{}.{}\": {}"
msgstr "设置选项: \"{}.{}\": {}"

#: context.cpp:305
msgid ""
"No matching repositories for {}. To use repositories from a host system, "
"pass --use-host-config option"
msgstr ""
"任何仓库未匹配到 {} 。通过 \"--use-host-config\" 选项使用指定域名中的仓库"

#: context.cpp:309
msgid "No matching repositories for {}"
msgstr "任何仓库未匹配到 {}"

#: context.cpp:355
msgid "Updating and loading repositories:"
msgstr "仓库更新和加载中:"

#: context.cpp:365
msgid "Repositories loaded."
msgstr "仓库加载完成。"

#: context.cpp:371
msgid "Testing offline transaction"
msgstr "离线事务测试中"

#: context.cpp:375 context.cpp:523
msgid "Transaction failed: {}"
msgstr "失败的事务:{}"

#: context.cpp:380 context.cpp:528
msgid "  - {}"
msgstr "  - {}"

#: context.cpp:447
msgid ""
"Location \"{}\" already contains a stored transaction, it will be "
"overwritten."
msgstr "位置 \"{}\" 已包含存储的事务，将被覆盖。"

#: context.cpp:476
msgid ""
"There is already an offline transaction queued, initiated by the following "
"command:"
msgstr "已有一个离线事务在队列中，它将在以下命令中启动:"

#: context.cpp:478
msgid ""
"Continuing will cancel the old offline transaction and replace it with this "
"one."
msgstr "继续将取消旧的离线事务并替换为本次。"

#: context.cpp:496
msgid ""
"Transaction stored to be performed offline. Run `dnf5 offline reboot` to "
"reboot and run the transaction. To cancel the transaction and delete the "
"downloaded files, use `dnf5 offline clean`."
msgstr ""
"已经存储的事务可以离线执行。运行 \"dnf5 offline reboot\" 以重新启动并运行事"
"务。若要取消事务并删除已下载的文件，须使用 \"dnf5 offline clean\" 命令。"

#: context.cpp:502
msgid "Running transaction"
msgstr "执行事务"

#: context.cpp:820
msgid "Upgrading {}"
msgstr "升级 {}"

#: context.cpp:823
msgid "Downgrading {}"
msgstr "降级 {}"

#: context.cpp:826
msgid "Reinstalling {}"
msgstr "重新安装 {}"

#: context.cpp:839
msgid "Unexpected action in TransactionPackage: {}"
msgstr "软件包事务中出现意外操作: {}"

#: context.cpp:845
msgid "Installing {}"
msgstr "安装{}"

#: context.cpp:866
msgid "Prepare transaction"
msgstr "准备事务"

#: context.cpp:886
msgid "Removing {}"
msgstr "删除 {}"

#: context.cpp:889
msgid "Cleanup {}"
msgstr "清理 {}"

#: context.cpp:907
msgid "Unpack error: {}"
msgstr "解压错误: {}"

#: context.cpp:915
msgid "Cpio error: {}"
msgstr "Cpio 错误: {}"

#: context.cpp:925
msgid "Scriptlet output:"
msgstr "Scriptlet 输出："

#: context.cpp:948
msgid "Running scriptlets"
msgstr "运行脚本"

#: context.cpp:953
msgid "Running {} scriptlet: {}"
msgstr "运行 {}，包: {}"

#: context.cpp:968
msgid "Finished {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 运行完成，包: {}"

#: context.cpp:974
msgid "Non-critical error in {} scriptlet: {}"
msgstr "非致命性错误: {} ，包: {}"

#: context.cpp:983
msgid "Error in {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 中出现错误，包: {}"

#: context.cpp:1018
msgid "Verify package files"
msgstr "验证软件包文件"

#: library.cpp:33
msgid "Cannot load shared library \"{}\": {}"
msgstr "无法加载共享库文件 \"{}\":{}"

#: library.cpp:47
msgid "Cannot obtain address of symbol \"{}\": {}"
msgstr "无法获取符号的地址 \"{}\": {}"

#: main.cpp:133
msgid "Utility for packages maintaining"
msgstr "维护软件包的实用工具"

#: main.cpp:134
msgid "DNF5 is a program for maintaining packages."
msgstr "DNF5是一个维护软件包的程序。"

#: main.cpp:135
msgid "Unclassified options:"
msgstr "未分类的选项:"

#: main.cpp:138
msgid "Global options:"
msgstr "全局选项:"

#: main.cpp:143
msgid "Print help"
msgstr "输出帮助信息"

#: main.cpp:150
msgid "Configuration file location"
msgstr "配置文件存放位置"

#: main.cpp:158
msgid ""
"In combination with a non-interactive command, shows just the relevant "
"content. Suppresses messages notifying about the current state or actions of "
"dnf5."
msgstr "结合非交互式命令，仅显示相关内容。抑制通知dnf5当前状态或操作的消息。"

#: main.cpp:173
msgid ""
"Run entirely from system cache, don't update the cache and use it even in "
"case it is expired."
msgstr "完全从系统缓存运行，即使缓存已过期，也不要更新缓存。"

#: main.cpp:182
msgid "Control whether color is used."
msgstr "配置是否使用颜色。"

#: main.cpp:188
msgid "Force refreshing metadata before running the command."
msgstr "在执行该命令前强制刷新元数据。"

#: main.cpp:204
msgid "Failed to expire repository cache in path \"{0}\": {1}"
msgstr "在如下路径中使仓库缓存过期失败 \"{0}\": {1}"

#: main.cpp:218
msgid "create additional repository using id and path"
msgstr "使用ID和路径创建额外的仓库"

#: main.cpp:226
msgid "repofrompath: Incorrect repoid and path specification \"{}\""
msgstr "repofrompath: 不正确的仓库ID和指定路径 \"{}\""

#: main.cpp:238
msgid "set arbitrary config and repo options"
msgstr "设置任意配置和仓库选项"

#: main.cpp:240
msgid ""
"Override a configuration option from the configuration file. To override "
"configuration options for repositories, use repoid.option for  the\n"
"              <option>.  Values  for configuration options like excludepkgs, "
"includepkgs, installonlypkgs and tsflags are appended to the original "
"value,\n"
"              they do not override it. However, specifying an empty value (e."
"g. --setopt=tsflags=) will clear the option."
msgstr ""
"从配置文件覆盖配置选项。为了覆盖仓库的配置选项，使用 repoid.option 作为\n"
"<option> 。选项值需要像excludepkgs、includepkgs、installonlypkgs和tsflags一样"
"添加到原始值。\n"
"这些值不会覆盖到它。然而如果指定一个空值(如\"--setopt=tsflags=\")则会清空该选"
"项值 。"

#: main.cpp:249 main.cpp:288
msgid "{}: Badly formatted argument value \"{}\""
msgstr "{}: 不符合格式的参数值 \"{}\""

#: main.cpp:256
msgid ""
"{}: Badly formatted argument value: Last key character cannot be '.': {}"
msgstr "{}: 不符合格式的参数值: 最后一个字符不能是 '.': {}"

#: main.cpp:269
msgid "setopt: \"{0}\": {1}"
msgstr "设置选项: \"{0}\": {1}"

#: main.cpp:281
msgid "set arbitrary variable"
msgstr "设置任意变量"

#: main.cpp:295
msgid "setvar: {}"
msgstr "设置变量: {}"

#: main.cpp:304
msgid "automatically answer yes for all questions"
msgstr "全部问题自动应答为是"

#: main.cpp:311
msgid "automatically answer no for all questions"
msgstr "全部问题自动应答为否"

#: main.cpp:318
msgid "try the best available package versions in transactions"
msgstr "在事务中尝试最佳的软件包版本"

#: main.cpp:325
msgid "do not limit the transaction to the best candidate"
msgstr "不限制事务的最佳候选"

#: main.cpp:336
msgid ""
"Don't install files that are marked as documentation (which includes man "
"pages and texinfo documents)"
msgstr "不要安装标记为文档(包含使用手册和文档信息)的文件"

#: main.cpp:352
msgid "exclude packages by name or glob"
msgstr "用全名或通配符排除软件包"

#: main.cpp:371
msgid ""
"Enable additional repositories. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "启用额外的仓库。列表选项。支持通配符，可以指定多次。"

#: main.cpp:389
msgid ""
"Disable repositories. List option. Supports globs, can be specified multiple "
"times."
msgstr "禁用仓库。列表选项。支持通配符，可以被指定多次。"

#: main.cpp:407
msgid ""
"Enable just specific repositories. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "仅启用特定存储库。列表选项。支持通配符，可以多次指定。"

#: main.cpp:429
msgid "disable OpenPGP signature checking (if RPM policy allows)"
msgstr "禁用OpenPGP签名检查(如果 RPM 策略允许)"

#: main.cpp:446
msgid "Disable all libdnf5 plugins"
msgstr "禁用所有 libdnf5 插件"

#: main.cpp:456
msgid ""
"Enable libdnf5 plugins by name. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "通过名称启用 libdnf5 插件。列表选项。支持通配符，可以被指定多次。"

#: main.cpp:471
msgid ""
"Disable libdnf5 plugins by name. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "通过名称禁用 libdnf5 插件。列表选项。支持通配符，可以被指定多次。"

#: main.cpp:488
msgid "add a comment to transaction"
msgstr "为事务添加一个注释"

#: main.cpp:490
msgid ""
"Adds a comment to the action. If a transaction takes place, the comment is "
"stored in it."
msgstr "为操作添加注释。如果产生事务，则注释将存储在其中。"

#: main.cpp:503
msgid "set install root"
msgstr "设置目标根目录"

#: main.cpp:510
msgid ""
"use configuration, reposdir, and vars from the host system rather than the "
"installroot"
msgstr "使用系统中的configuration、reposdir和var，而不是installroot"

#: main.cpp:519
msgid "override the value of $releasever in config and repo files"
msgstr "覆盖在配置文件和仓库文件中 $releasever 的值"

#: main.cpp:532
msgid ""
"Show newly installed leaf packages and packages that became leaves after a "
"transaction."
msgstr "显示新安装的子软件包和事务完成后成为子软件包的软件包。"

#: main.cpp:546
msgid "Dump detailed solving results into files"
msgstr "将详细的解决结果转储到文件中"

#: main.cpp:555
msgid "Print main configuration values to stdout"
msgstr "打印主要的配置值到标准输出中"

#: main.cpp:572
msgid ""
"Print repository configuration values to stdout. List option. Supports globs"
msgstr "打印仓库配置值到标准输出。列表选项。支持通配符"

#: main.cpp:587
msgid "Print variable values to stdout"
msgstr "打印变量值到标准输出"

#: main.cpp:601
msgid "Show DNF5 version and exit"
msgstr "显示 DNF5 版本并退出"

#: main.cpp:608
msgid "Force the use of a different architecture."
msgstr "强制使用不同的系统架构。"

#: main.cpp:646
msgid "Software Management Commands:"
msgstr "软件管理命令:"

#: main.cpp:653
msgid "Query Commands:"
msgstr "查询命令:"

#: main.cpp:660
msgid "Subcommands:"
msgstr "子命令:"

#: main.cpp:759
msgid "{} version {}.{}.{}.{}"
msgstr "{} 版本 {}.{}.{}.{}"

#: main.cpp:762
msgid "{} plugin API version {}.{}"
msgstr "{} 插件API版本 {}.{}"

#: main.cpp:767
msgid "libdnf5 version {}.{}.{}.{}"
msgstr "libdnf5 版本 {}.{}.{}.{}"

#: main.cpp:770
msgid "libdnf5 plugin API version {}.{}"
msgstr "libdnf5 插件API版本 {}.{}"

#: main.cpp:777
msgid ""
"\n"
"Loaded {} plugins:"
msgstr ""
"\n"
"已加载 {} 插件:"

#: main.cpp:782
msgid "  name: {}"
msgstr "  名称: {}"

#: main.cpp:785
msgid "  version: {}.{}.{}"
msgstr "  版本: {}.{}.{}"

#: main.cpp:787
msgid "  API version: {}.{}"
msgstr "  API版本: {}.{}"

#: main.cpp:825
msgid ""
"Total size of inbound packages is {:.0f} {:s}. Need to download {:.0f} {:s}."
msgstr "本次要处理的软件包总大小为 {:.0f} {:s}. 还需下载 {:.0f} {:s}。"

#: main.cpp:842
msgid ""
"After this operation, {:.0f} {:s} extra will be used (install {:.0f} {:s}, "
"remove {:.0f} {:s})."
msgstr ""
"此次操作完成之后，{:.0f} {:s} 额外的空间被使用 (安装 {:.0f} {:s}, 删除 "
"{:.0f} {:s})。"

#: main.cpp:853
msgid ""
"After this operation, {:.0f} {:s} will be freed (install {:.0f} {:s}, remove "
"{:.0f} {:s})."
msgstr ""
"此次操作完成之后，{:.0f} {:s} 空间被释放 (安装 {:.0f} {:s}, 删除 {:.0f} {:"
"s})。"

#: main.cpp:865
msgid "======== Main configuration: ========"
msgstr "======== 主要配置: ========"

#: main.cpp:902
msgid "No matching repo to dump configuration: \"{}\""
msgstr "无匹配到的仓库写入到配置中: \"{}\""

#: main.cpp:907
msgid "======== \"{}\" repository configuration: ========"
msgstr "======== \"{}\" 仓库配置: ========"

#: main.cpp:927
msgid "======== Variables: ========"
msgstr "======== 变量: ========"

#: main.cpp:967
msgid "New leaves:"
msgstr "新子软件包:"

#: main.cpp:969
msgid " {}"
msgstr " {}"

#: main.cpp:1013
msgid "{} to skip unavailable packages"
msgstr "{} 跳过不可用软件包"

#: main.cpp:1021
msgid "{} to allow extra packages in the transaction"
msgstr "{} 在本次事务中允许额外的软件包"

#: main.cpp:1034
msgid ""
"{} to allow mismatches between installed and stored transaction packages. "
"This can result in an empty transaction because among other things the "
"option can ignore failing Remove actions."
msgstr ""
"{} 允许已安装和已存储的软件包事务之间不匹配。这可能会导致空事务，因为除其他事"
"项外，该选项可以忽略失败的删除操作。"

#: main.cpp:1081
msgid "{} to not limit the transaction to the best candidates"
msgstr "{} 不将事务限制在最佳候选中"

#: main.cpp:1088
msgid "{} to allow removing of installed packages to resolve problems"
msgstr "{} 允许删除和安装软件包来解决问题"

#: main.cpp:1097
msgid "{} to load additional filelists metadata"
msgstr "{} 加载额外的文件列表元数据"

#: main.cpp:1104
msgid "{} to skip uninstallable packages"
msgstr "{} 跳过不可删除的软件包"

#: main.cpp:1110
msgid "You can try to add to command line:"
msgstr "你可以尝试添加到命令行中:"

#: main.cpp:1128
msgid ""
"No matches were found for the following plugin name patterns while enabling "
"libdnf plugins: {}"
msgstr "启用libdnf插件时，未匹配到以下插件的名称: {}"

#: main.cpp:1129
msgid ""
"No matches were found for the following plugin name patterns while disabling "
"libdnf plugins: {}"
msgstr "禁用libdnf插件时，未匹配到以下插件的名称: {}"

#: main.cpp:1226
msgid "--- DNF5 launched with arguments: \"{}\" ---"
msgstr "--- DNF5 启动参数: \"{}\" ---"

#: main.cpp:1262
msgid "Invalid \"index\" in \"--complete=<index>[,...]\": {}"
msgstr "无效的 \"index\" 在 \"--complete=<index>[,...]\": {}"

#: main.cpp:1301
msgid "{}."
msgstr "{}."

#: main.cpp:1304 main.cpp:1556
msgid "{}. Add \"--help\" for more information about the arguments."
msgstr "{}。添加 \"--help\" 参数来获取更多的参数信息。"

#: main.cpp:1313
msgid ""
"It could be a command provided by a plugin, try: dnf5 install 'dnf5-"
"command({})'"
msgstr "它可能是插件提供的命令，尝试用: dnf5 install 'dnf5-command({})'"

#: main.cpp:1355
msgid ""
"The argument is available for commands: {}. (It has to be placed after the "
"command.)"
msgstr "该参数可用于如下命令: {}。(参数必须放在命令的后面)"

#: main.cpp:1399
msgid "No read/execute access in current directory, moving to /"
msgstr "没有当前目录的读取/执行权限，移动至 /"

#: main.cpp:1471
msgid ""
"The requested operation requires superuser privileges. Please log in as a "
"user with elevated rights, or use the \"--assumeno\" or \"--downloadonly\" "
"options to run the command without modifying the system state."
msgstr ""
"请求的操作需要超级用户权限。请使用有权限的用户来操作。或者使用 \"--"
"assumeno\" 或 \"--downloadonly\" 参数运行该命令不修改当前系统状态。"

#: main.cpp:1512
msgid "The operation will only store the transaction in {}"
msgstr "此操作仅将事务保存到: {}"

#: main.cpp:1514
msgid "The operation will only download packages for the transaction."
msgstr "该操作将仅下载这个事务的软件包。"

#: main.cpp:1519
msgid ""
"Test mode enabled: Only package downloads, OpenPGP key installations and "
"transaction checks will be performed."
msgstr "测试模式已启用: 仅执行软件包下载、OpenPGP密钥安装和事务检查。"

#: main.cpp:1527
msgid ""
"Error: this bootc system is configured to be read-only. For more "
"information, run `bootc --help`."
msgstr "错误：此 bootc 系统配置为只读。有关更多信息，请运行“bootc --help”。"

#: main.cpp:1544
msgid ""
"No repositories were loaded from the installroot. To use the configuration "
"and repositories of the host system, pass --use-host-config."
msgstr ""
"未从installroot加载任何仓库。要使用系统的配置和仓库 ，请加 --use-host-config "
"参数。"

#: main.cpp:1566
msgid "Command returned error: {}"
msgstr "命令返回错误: {}"

#: main.cpp:1574
msgid "DNF5 finished"
msgstr "DNF5 执行完毕"

#: main.cpp:1578
msgid "Complete!"
msgstr "完成！"

#: shared_options.cpp:32
msgid "Allow removing of installed packages to resolve problems"
msgstr "允许删除已安装的软件包以解决问题"

#: shared_options.cpp:42
msgid "Allow resolving of depsolve problems by skipping packages"
msgstr "允许跳过安装软件包来解决软件包依赖问题"

#: shared_options.cpp:54
msgid "Allow skipping unavailable packages"
msgstr "允许跳过不可用的软件包"

#~ msgid " From       : {}\n"
#~ msgstr " 来源     : {}\n"

#~ msgid ""
#~ "Warning: the `_execute` command is for internal use only and is not "
#~ "intended to be run directly by the user. To initiate the system upgrade/"
#~ "offline transaction, you should run `dnf5 offline reboot`."
#~ msgstr ""
#~ "警告: \"_execute\" 命令仅供内部使用且不允许用户直接使用。启动系统升级或离"
#~ "线事务，应该使用 \"dnf5 offline reboot\" 命令。"
